% Created 2018-10-21 Ne 20:21
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\newcommand{\Author}{Michal Kováčik}
\newcommand{\Title}{Game design document}
\newcommand{\Subtitle}{Project Potomac}
\newcommand{\Examiner}{Mgr. Michal Ferko}
\newcommand{\Year}{2018}
\newcommand{\Month}{Október}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsmath}
\renewcommand\maketitle{}
\renewcommand\tableofcontents{}
\renewcommand\refname{Literatúra}
\author{Michal Kovacik}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Michal Kovacik},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.3.50.2 (Org mode 9.1.6)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\begin{center}
\thispagestyle {empty}
\Large \textbf{Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
\large Fakulta informatiky a informačných technológií\textbf{}\\
\vfill
\hrule
\vspace*{4cm}
{\Large \Author\textbf{} \\}
{\huge \textbf{\Title}\\}
{\huge \Subtitle\\}
\end{center}
% \vspace*{9.5cm}
\vfill
\hrule
\vfill
Vedúci: \Examiner\\
\newline
\Month\space\Year
\clearpage
\setcounter{page}{1}

\section{Stručný popis hry}
\label{sec:org129b891}
Cieľom hry je nepriamo navádzať projektil cez labyrint a úspešne ho naviesť do
cieľa tak, aby nezasiahol po ceste nič, čo by spôsobilo jeho explóziu, napr.
budovu. Nepriame navádzanie je realizované formou špeciálne tvarovanových
objektov (plošín), od ktorých sa vie projektil odrážať. V hre je viacero
druhov plošín a každá má odlišný efekt na strelu (viz. herné mechaniky).
\section{Žáner}
\label{sec:org4c8b509}
Hra je 2D labyrintová logická hra. Hráč naviguje objekt cez mesto (labyrint) a
má k dispozícií obmedzený počet zdrojov (odrazových plošiniek) na dosiahnutie
cieľa.
\section{Platforma}
\label{sec:orgd532b33}
Hra bude cielená na smarfóny, ale v prvej fáze bude vývoj jednoduchší pre počítač.
\section{Cieľová skupina}
\label{sec:org6296700}
Cieľovou skupinou sú hráči, čo majú radi hry typu bridge builder, alebo
navigácie laserových lúčov. Mierim najmä na ekonomicky činných ľudí vo veku
20+, ktorý si len rýchlo, za pár minút zahrajú jeden level za jeden herný session.
\section{Herné mechaniky}
\label{sec:org3279e67}
\subsection{Základné herné mechaniky}
\label{sec:orgc820e55}
Hlavným cieľom hry je odklánať projektility smerujúce na objekty (budovy) v
meste, do tzv. safe zón, kde projektily môžu neškodne vybuchnúť. Toto
odkláňanie hráč robí nepriamo, prostredníctvom viacero druhov plošín.
Projektily sa môžu pohybovať 2 rýchlosťami:
\begin{enumerate}
\item nižšia rýchlosť - môže sa odrážať od plošín, nespôsobí po odraze explóziu
\item vyššia rýchlosť - pri odraze od plošiny vybuchne, treba ju najskôr spomaliť
špeciálnou plošinou
\end{enumerate}

\subsubsection{Umiestnenie plošiny}
\label{sec:org7286a1b}
Umiestnenie plošín je jediný spôsob, ako môže hráč ovplyvniť výsledok hry.
Pozostáva z 3 krokov:
\begin{enumerate}
\item Výber plošiny na spodnej lište obrazovky (podobne ako výber materiálu pri
bridge building hrách) kliknutím na požadovanú plošinu. (viz. obr. \ref{fig:orge2d5cb2})
\item Následne sa plošina touch eventom umiestni na požadované miesto.
\item Po umiestnení sa otvorí priehľadný modal, v ktorom budú 3 tlačidlá,
rotácia v smere hodinových ručičiek, protismeru hodinových ručičiek,
potvrdiť (viz. obr. \ref{fig:org4f1d4e0}).
\end{enumerate}

\subsubsection{Odobratie plošiny z hernej plochy}
\label{sec:org4b5ccbf}
Nesprávne umiestnenú plošinu je možné odobrať z plochy pridržaním prsta na
jej pozícií na hernej mape. Po odobratí sa vráti nazad do inventára a je
možné znova umiestniť.

\subsubsection{Druhy projektilov}
\label{sec:org491a41a}
V hre je viacero druhov projektilov, ktoré sú vizuálne (farebne aj tvarom) odlíšiteľné.
\begin{enumerate}
\item obyčajná raketa - pohybuje sa konštantnou nízkou rýchlosťou
\item zrýchľujúca raketa - začína nižšou rýchlosťou, po prechode 5 dlaždicami
zrýchli na vyššiu rýchlosť
\item \emph{konská} raketa - pohybuje sa nižšou rýchlosťou, ale každých 5 dlaždíc
zatočí o 90°, najskôr doprava, potom doľava. Odrazenie od plošiny
resetuje počítadlo prejdených dlaždíc, čize zatočí až 5 dlaždičiek po
odraze.
\item navádzaná raketa - dokáže sa navádzať pomedzi budovy na svoj cieľ, ktorý
hráč vidí. Po odraze sa po 5 dlaždičkách začne opäť navádzať na cieľ.
Prechodom cez rušiacu plošinku sa dá jej navigácia vypnúť, potom sa
správa ako obyčajná raketa.
\end{enumerate}

\subsubsection{Druhy plošín}
\label{sec:orgf6fda4c}
Plošiny sú viacerých druhov, a sú vizuálne odlíšiteľné. Ich funkcionalia sa líši.
\begin{enumerate}
\item kolmá plošinka - slúži na pravouhlé zatáčanie projektilu. Pri kontakte s
raketou idúcou vyššou rýchlosťou exploduje. Resetuje počítadlo ťahov
konskej rakety. Tohoto druhu plošiniek bude k dispozícií najviac.
\item rovná plošinka - slúži na iné ako kolmé zatáčanie, pričom uhol dopadu sa
rovná uhlu odrazu. Okrem zatáčania ma zhodné efekty ako kolmá plošinka.
\item spomaľujúca trubička - projektily nezatáča. Pri kontakte s projektilom
idúcim vyššou rýchlosťou ho spomalí. Na pomalý projektil nemá efekt. Keď
ňou prejde už spomalená zrýchľujúca raketa, zresetuje jej počítadlo do
zrýchlenia. Počet týchto plošiniek bude nízky.
\item rušiaca trubička - projektily nezatáča. Pri kontakte s nenavádzaným
projektilom idúcim nižou rýchlosťou neurobí nič. Pri kontakte s
projektilom idúcim vyššou rýchlosťou exploduje. Pri kontakte s navádzaným
projektilom, vypína jeho navádzanie.
\end{enumerate}

\subsection{Rozširujúce herné mechaniky}
\label{sec:orgc7077a1}
Hráč, po dokončení levelu môže získať 1, 2 alebo 3 hviezdičky (podobne ako v
Angry Birds), podľa toho, koľko zdrojov vyčerpá pri úspešnej obrane mesta.
Čím menej ich použije, tým viac hviezdičiek získa. Takýmto spôsobom je
motivovaný hrať jeden level viac krát a zároveň si sám reguluje obtiažnosť.

V hre sa nachádza tlačítko radca, ktorý poradí s umiestnením plošinky, tým že
priehľadne vykreslí správny typ správne natočenej plošinky na správne miesto,
podľa natvrdo určeného prechodu levelom. Tento radca má na hru obmedzený
počet volaní a ďalšie sa budú dať, v rámci biznis modelu prikúpiť v obchode.

\section{Základný herný cyklus}
\label{sec:orgce5c1bd}
Herný cyklus začína spustením levelu:
\begin{enumerate}
\item Hráč na mapu umiestni plošinku/plošinky, tak aby projektily ohrozujúce
mesto presmeroval do bezpečnej zóny.
\item Manuálne spustenie ostreľovania mesta, hráč vidí ako sa projektily
pohybujú. Ak bola zasiahnutá budova, nastáva rollback do stavu pred
spustením ostreľovania (1), ak všetky projektily vybuchli v safe zóne choď na (3).
\item Hráčovi sú podľa počtu použitých plošiniek pridelené hviezdičky
\item Hráč môže ísť na ďalší level (1).
\end{enumerate}

\section{Ovládanie}
\label{sec:org5e7b692}
Ovládanie sa robí cez touch rozhranie, potrebujem vedieť: 
\begin{itemize}
\item vybrať typ plošiny z UI, ktorú chcem postaviť (kliknem v menu na ikonku plošiny)
\item umiesniť plošinu v priestore (kliknem na miesto v labyrinte, kde ju chcem umiestniť)
\item zmeniť rotáciu plošiny v priestore (po vybratí miesta sa objavia 2 tlačítka
na rotáciu a 3. na potvrdenie)
\item vedľa menu s plošinkami je tlačidlo pre spustenie ostreľovania mesta.
\end{itemize}
\section{Kamera}
\label{sec:orgd5f33ed}
Hráč sa celý čas díva na hru zhora ako na dosku stola na ktorej je labyrinth.
Kamera je umiestnená pod 80° uhlom, aby bolo vidno mestské budovy. Pri pohľade
kolmo zhora by vyzerali budovy ako dlaždice.
\section{Umelecký štýl}
\label{sec:orgf0ad9b0}
\subsection{Mesto}
\label{sec:org49fe905}
Bludisko je vlastne mesto, tvorené budovami a cestami. Tieto objekty majú
podobný pixelový dizajn, ako v SimCity 2000 (viz. obr. \ref{fig:org8d10b7b})


\subsection{Herné objekty}
\label{sec:orgcb499d4}
\subsubsection{Projektily}
\label{sec:org489e540}
Samotné projektily budú veľké, aby boli dobre viditeľné. Tvarom pripomínajú
pôvodný dizajn atómových bômb z prelomu 40 a 50 rokov (viz. obr. \ref{fig:org947b26d}).


\subsubsection{Plošinky}
\label{sec:org3a3c801}
Majú rôzny tvar, aby bolo podľa vzhľadu viac menej jasné čo robia, od plochých,
cez pripominajúce satelitný tanier, až po trubice.

\section{Prílohy}
\label{sec:org590fdbf}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{herne_mechaniky/menu.png}
\caption{\label{fig:orge2d5cb2}
Identické menu (zakrúžkované) výberu materiálu v bridge builder hre}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{prilohy/rotate.png}
\caption{\label{fig:org4f1d4e0}
Náčrt modálu pre rotáciu plošiny}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{umelecky_styl/screenshot_2018-10-11_15-46-09.png}
\caption{\label{fig:org8d10b7b}
Pixel art mesta v Sim City}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{umelecky_styl/screenshot_2018-10-11_15-51-10.png}
\caption{\label{fig:org947b26d}
Znázornenie projektilu v hre ako bomby z 50.tych rokov}
\end{figure}
\end{document}